{"id":"v4","orderID":"v0004","name":"Grammle-V4","slug":"sonderbehandlung-oder-vorzugsbehandlung","aliases":["v4","8672746441b06ccc8f8501fc2b5f4f6b"],"arten":"verbrannt","kategorien":["verbrannt"],"wrong":"Sonder&shy;behandlung","correct":"Vorzugs&shy;behandlung","wrongex":"Die VIP-Gäste genossen eine **Sonder&shy;behandlung** beim Fußballspiel.","correctex":"Die VIP-Gäste genossen eine **Vorzugs&shy;behandlung** beim Fußballspiel.","status":2022,"source":[{"buch":"https://d-nb.info/1171839170"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbehandlung"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Sonderbehandlung#bedeutungen"}],"wrongs":["\\b(S|s)(onderbehandlung|ONDERBEHANDLUNG)(en|EN)?\\b"],"explanation":"„Sonderbehandlung“ ist ein von Heydrich geprägter nationalsozialistischer Euphemismus für die Ermordung von „Kampfkraftzersetzenden“, Regimegegnern, Juden usw.\n\nWie Ben Kingsley als Itzhak Stern in „Schindlers Liste“ anmerkt, sollte in anderen Kontexten stattdessen von „Vorzugsbehandlung“ gesprochen werden.","uid":"8672746441b06ccc8f8501fc2b5f4f6b","type":"regeln"}
